轉貼【山野女生的真面目】

原post:

版主我本來想留一線俾班Ambassadors，之不過你地一直都唔知自己錯乜，又一直認為自己無錯到。
大家都是山野之人，我今次就有話直說。
由你地開始成立起，個方向已經錯曬。
一個行山新手接受媒體採訪，一方面吹噓自己行山好勁可以拖鞋bra top上山又行過乜乜險線，另一方面又話要大家注意安全，自己做既野都顯示出有幾缺乏安全和環保意識，不斷在自打嘴巴！
你地呢班人無料又要扮專家，又要寫文教新手。

知唔知以你地既名氣，寫得野出黎既野就有幾萬人睇接收到，就有人相信你地講既野同做既野都是正確！你地咁樣不負責任咁亂咁寫野，又教錯哂d野！你地究竟知唔知道你地所做寫既野都會影響到你地讀者既生命安全架？

Doris Sum你話我不支持，但不要反對你地?你地明唔明你地寫既野係會影響其他人既生命安全？絕不是可以兒戲了事！
當有人在你地個page留言指出文章內容有誤，你地會刪除留言，掩耳盜鈴。以為刪除左留言就無人會見到，以為刪除左留言你自己就岩曬無錯。

*我希望大眾媒體和機構可以俾心機睇完呢個文章和下面既連結，以及入面山友既留言，就會了解到究竟發生左咩事，點解我地要不斷去追撃呢一班人。
同埋你地都有份捧紅左呢班人，你地都有責任去了解下你地捧紅既呢班人究竟做過d乜*

我第一篇我轟你地個『[結界後]登山時迷路技巧』，將美國果套求救技巧夾硬搬過黎係香港，你係香港山野既樹林搵棵大樹俾我睇，又同我講下邊度既地質可以俾我踏到一個腳印出黎，再同我解釋下個山周圍咁多垃圾，點分包裝紙和求救？香港山野垃圾仲嫌少？你地仲教人扔垃圾？哨子電筒呢兩樣基本求救用品，你地提都無提過！係我講完先馬後炮加返！

第二篇，標距柱應用你要識，又是錯。你打開地圖睇下就會發現唔只是KK。請你地行山前學識睇地圖，一份都係30幾蚊左右。

第三篇，天氣預報系統知多少，標題已錯，是『天氣警告』。內容你地照搬天文台不特止，無篩選過內容。返工返學停課都關行山事？你地係篇文既input只有一句，就是『不宜行山』，傻的嗎？雷暴期間不宜用花灑沖涼？呢個又關行山事？#你話你地有努力過付出，我睇唔到有努力過的成份。

第四篇，超簡單的三大止血法。止血帶真係超簡單？知唔個知呢個多數是軍佬用？用得都只是為左吊命，呢個方法是有高風險致殘。知唔知呢個方法要有專業既人員先可以用？你事先有無做足research？你地究竟有無學過急救？如果你無錯，點解你地又要刪除原文？

另外，你地個『話事人』tanya wong真係有行山安全意識？
一個人去行個鶴咀已經搞到要消防警察和救護四隊人黎救佢一個。佢仲可以認為呢件事是佢個人既威水史？愈刺激愈愛？
Bolle贊助你地活動個event又俾人發現你地亂拋垃圾係個山度。

仲未計，有好幾個女仔同我投訴話你哋以前行山活動唔識路又帶錯路，作為一個活動搞手，無事前行過段路，就帶一班新手跟你地行，出左事邊個負責？仲未話你地既行山活動無買任何保險！只係係免責聲明度寫參加者有意外你地主辨不負責？！
如果參加者的意外是因為你地既準備不足和缺乏山野知識造成，你地既良心過意得去？
好喇，最後依家發現埋，原來你地呢班人無行山經驗都算，都可以去係成立The Hiking Girls前去上山藝和急救學返基本知識先再走黎做KOL。點知原來你地乜都唔識，山藝又無，急救又無。
究竟你地想濫竽充數到幾時？繼續呃人呃到幾時？
寫到呢度，我真係好灰，我好想學任達華口吻講：『仲扮野？#成個行山界已經俾你地搞彎哂！』
講左咁多，你地都會覺得自己是岩，覺得『#你地無做錯到』。唔緊要，我除左會盡我良心繼續狙擊你地之外，我會買定花生，睇你哋呢班無料KOL闖出禍之後，你地會有幾折墮同點樣身敗名裂。

【經典回帶】：
1．謬誤文【「結界」後談】登山時迷路的求救技巧

2．謬誤文【「結界」後談】登山時迷路的求救技巧 一文事件簿

3．謬誤文【登山零意外】標距柱應用你要識

4．抄襲文【天氣文】一字不漏全抄天文台

5． 山系KOL女生於石澗用防曬，污染水源

6． 山系KOL女生做訪問講到自己行山好勁，原來試過一個人俾狗圍搞到要消防車警車和救護車黎救佢

7．山系KOL女生終於要報讀山藝一級喇

8．山系KOL女生亂拋垃圾

9．謬誤文【山野急救】超簡單三大止血方法

10．謬誤文 【真的受傷了】傷口清潔及止血處理方法。 顯示出全團人均缺乏急救常識

KOL

恃到自己有個閪食名氣
乜鳩都唔識就咪撚做代表水鳩人啦

用止血帶果度笑到我gapgap聲

支持師兄

教人用止血帶係咪痴線
係咁而上過下急救班都知唔可以亂用啦

留名

我唔係打篇文果位師兄，只係見到有人做錯/教錯人唔認 仲刪人留言睇唔過眼 先將師兄篇文share過黎連登
山野男生個page仲post咗好多糾正返班港女嘅資料

自己留垃圾喺山仲咁撚串

幫推

生野女生成員馬上割蓆！

衝出黎柒

邊撚個黎
冇料扮四條 一路睇一路笑
唔好教壞人啦
有閪都唔撚屌呀

標距柱嗰啲 number 叫 UTM grid
香港起碼有 HE HK KE KK

無腦又要扮有料

大學教科書？邊本呀，落個reference黎俾大家研究下

頒個獎畀你好唔好呀

見唔到你個post,
岩岩都開左個post
佢地仲要勁串
唔識收斂反省

根本只係想博人注意
新手聽佢講咁著拖鞋行山就死得人多啦

其實你自己著拖鞋冇人話你
問題係你又要出文又要接受訪問又要博做KOL
明知自己咁做有d人氣就更加要注意自己言詞
佢咁樣傳送錯誤觀念先係問題

你係咪戇鳩
會反省既就唔係港女啦

本身以為佢地都識收斂下ga ma
我錯了

分分鐘唔知要鬆綁撚左半日冇血到要截肢

佢用黎搵錢既姐
搵錢唔緊要, 但要有啲良心

推
睇到班港女無料扮四條就火滾
唔識野無問題，亂教人野先仆街

即刻有狗公話古人赤腳布鞋行山
唔洗以前啦，依家都有非洲人赤腳行山
不如佢地一齊試下

有冇機會可以做到肥瓜效果

睇過一次山野女生個page，真係好廢

之後無意中睇到山系男孩個page,like咗佢地個post，過咗一陣有個女仔add 我fb，我一睇原來係山野女生入面d人，我心諗做乜9

收兵囉

垃圾港女

可唔可以講埋係邊個

教人用止血帶？你估喺敘利亞咩，仆街。

臭閪KOL

推

呢班撚樣乜撚都唔識就衝出嚟，睇到我火都嚟
搵錢唔緊要，人都要食飯
但好撚明顯咁樣撚化其他新手就係賺取不義之財

依家網絡言論可以好恐怖，佢嘅言論害死左人根本可以唔洗負責

最撚慘係有啲濕鳩港女又真係睇佢地啲page, 上山又揼垃圾又剩，仲有啲撚樣大聲播歌
家陣個山你架？當自己屋企？

我自己都叫做識少少有關山藝野見到佢地行徑先咁嬲，唔係真係個個識分，好心呢啲放毒藥嘅人自己縮返入個龜殼咪撚出嚟害人啦

仲有呀，上完一級山藝理論山都未撚可以組團帶人行山架，成班慒撚

生野女孩

終於燒到嚟！好波

好感動有山野男生呢個page狙擊班靠賣肉賺錢既kol
一早睇班女人唔順眼

支持！

冇資格帶人行山仲要自己做壞榜樣

教人用止血帶

以巴衝突？

係咪應該要立法禁止港女行山

要起哂佢地正職工作再逐個搞佢公司先有用

大神巴打

叫佢試下同人講著拖鞋跑步
仲唔俾人屌死

裏面有啱啱行山嘅人，有行山底嘅人，亦都有經驗豐富嘅人。鄧佢地唔抵躺著也中槍
不過成班人個牌頭話就想推動乜乜乜，實質圍爐r贊助上位就真係有點柒，狙擊都無可厚非。

另外其實著乜行山有乜所謂，個人喜好。況且邊會有人仲好似d啊嬸啊叔咁住鬆身長袖，夏天成三十度熱撚到on9。
同埋依家出好多拖鞋for 行澗行山用，例如lunasanals

留左左狙擊好耐，想講山野男生有個admi講野好撚低b，啲留言成個小學生咁

支持樓主

最鐘意睇狙擊KOL的page

都唔知做乜鳩

唔講都唔知有班咁既人

行一兩次行就扮專家
仲要鶴嘴都行唔惦 返屋企含撚啦

終於上埋連登
推到佢地收山！

古人要擔水tim on99

短衫短褲真係搏俾蚊咬同俾草𠝹

以前高登有個行開山既巴打專著人字拖行

支持巴打

lm

輕輕一推

Lm

收佢皮，成班垃圾

個個係睇完成篇野唔會想學佢
人字拖爬山仲要行得勁快

未聽過，乜嘢人黎？
不過搞錯晒人就唔好教啦

終於等到連登整合包

推到班豬閪收皮

止血帶個度真係.....

嗰個真係高手

佢好似行咗兩年山咋喎

印象中有條友著人字拖玩毅行者
唔知係咪巴打

推到佢地仆街

推到上報

亂教tourniquet真係想害人無手無腳
山野之外香港政經界要教下SERE

What make stupid people famous

留明

呢啲賣肉嘅KOL 證明喺香港如果你靚女嘅話真係可以拎個閪出嚟當八達通拍

喺邊度？

邊撚個黎

條友究竟有咩人派咁多傳媒幫佢賣廣告？

之前都勁睇唔過眼呢班人
行山咪行山囉
又要打正山野女孩旗號懶係女性自主咁
身邊有fd跟佢地行山，好似邪教咁
當個tanya教主咁

就算唔係行開山都知行山唔會著拖鞋啦

#53 護主護到
既然你地係一個brand 咁就算唔係你出文 都要確保資料嘅一致性同準確性啦
形象係你地成班人建立出嚟
一句有勁人有新人喺入面就可以割𥱊扮無辜俾人拖累?
咁你一早應該自立門戶啦

護你老母
討論可唔可以客觀啲，撚有講扮無辜自己係到加鹽加醋。仲有我都屌佢地r贊助博上位

問題係佢地仲要教埋人，跟佢地個套先係問題
仲有佢地有個admin有次要消防員去救佢
既然佢地咁冇料就唔好去教人行山要點啦
山野男孩都係指出佢地篇文唔岩既地方

笑左
我都覺得唔靚女啵，係短髮個個幾好其他都

班生野又出招 喺你睇文之前加免責聲明，睇完佢地d野跟住做有意外唔關佢地事 成班傻閪靜係識攞光環，咁你share黎托呀？

兩架消防車、一架救護車、一架警車 因為俾狗追

有冇圖

睇佢地facebook page就知 所有野都係sell少布 sell自己係女人 sell上山自拍影到好多靚相

臭山雞快撚d墜涯死

首席生野女生Tanya及其成員阻擋/破壞標高柱！！！

Tanya

坐喺上面果個係成員Jamie

點少得生野骨幹成員 一開頭衝出黎柒果個Doris

作為行山KOL都可以唔知架咩？

事實上，不少行山人士不知其用途，Kill標時與三角測量站合照，有的圍着合照，有的更坐或站在其上，做出危險動作，務求拍出最佳效果。然而，這會阻礙在幾公里外測量的測量師工作。如有人在它周圍，測量師會分辨不到那個是人，那條是柱；如坐或站在其上，測量師便難以度到其高度。

香港測量師學會土地測量組副主席黃耀祖表示，如三角測量站有損毀，量度出現誤差，有可能度至整工程出錯，「如我度錯了一cm，一條地界，乘以土地長度，乘以地績比，因香港土地太貴，裏面的影響可能是很大銀碼的數目。」

三角測量站頂部有一塊三角型金屬板，是用來定位用，如站上去可能會令其損毀，導致定位不準確。要重建或維修三角測量站也是很複雜的事，牽涉到地政署行山檢察隊伍、維修人員、至少花一星期才能完成復修工程。黃耀祖指不能用圍欄圍住，防止人靠近，因為會阻擋了測量師的視線。他又提醒，不要以為一些看似破爛的三角測量站是已經荒廢，可能只是地政署未及派人維修而已。

靜係識話人破壞標高柱，你地自己呢
班生野女生幾時出黎道歉啊？

>TOPick
>傳媒
垃圾揾同類賣廣告

紅十字就算話個d方法唔係咩場合都岩用
佢個個方法係有大傷合既時候先用 加上人地紅十字既人有急救牌

哦…唔怪得呢幾年樓價升得咁快

成班臭雞連地圖都唔撚識用就上網寫文章教人

個頭盔笠到到隻腳度

有錯唔認走去出埋d 19聲明

評已正

上個網都咁L多地雷
只能夠講句貴圈真亂

真係多得呢班仆街唔少

Lm 今晚睇

Ching 好波

以前赤腳行山果啲跌死左幾多佢地都唔知啦

剛剛看左山野男生個fb page 有D嘢唔明
佢話"監察山系KOL言行及文章，檢查是否有失實之處"呢個我明 而事實上都有做到

但係“反對行山商業化，反對以商業動機去介紹行山路線。”係咩一回事？即係唔比傳媒介紹？定係唔比借行山R sponsor？

仲有"反對即食的行山文化"更加難理解 究竟何謂即食？係咪要理解成要D人完全了解成個行山的運作先唔叫做即食？

認真求解答

我屌佢地同新假期個閪
阿叔我以前都成日行山
近幾年仆街勁多人
已經好耐無weekend行

平日行多，假日去偏啲都ok

推到佢仆街為止

長袖長褲係防蚊防曬同避免俾草同樹枝𠝹傷
當然呢個係個人選擇 我都有時怕熱著短褲行 但會唔會係周圍同人宣傳危險嘅做法呀
想問究竟而家行山係要個體驗定為咗影靚相

繼續話我亂屌人打手囉

tanya IG 出咗個post, 柒到。。點解要係咁叫自己做大佬

To tanya: 收皮啦垃圾，你以為自己邊撚個你老母？

To tanya: 你team 人乜撚都唔識就返去食屎啦，分享你老母就有

認生野大佬就唔好一直唔回應，一開頭仲要doris衝出黎柒啦 成班都柒下柒下

在心中係咩玩法 doris永遠最快衝出嚟柒。仲係覺得自己冇問題／小事

收撚皮啦，學人做大佬，冇料到點做

好老實講
班女係做得唔好
但我反而對山野男生好反感
講野小學雞到咁
成個憤青咁
開頭佢指正班女既不是
我覺得係好 比佢地知自己講既野要負責任
但愈來愈on99
咁得閑每樣野指住黎講
仲有咁多其他一系列咩山野 其實即係點

冇人理?

專出黎行山用個d長袖長褲好透氣架喎 邊撚度熱

自己着拖鞋行山自己死好啦

唔好搞到D消防

前排先有2件垃圾累死咗個消防

事主

你著條長褲行大級已經頂住膝頭，咁不如著tight好過啦。又舒服又防𠝹又透氣。
樓上 著短褲就係宣傳危險做法

其實有無人起到班友正職？

我表達得唔好 我意思係我知呢個做法唔太好嘅話 就算自己咁做都唔會大肆宣揚呢個做法
同埋行山細節我唔太熟屌細力啲

支持所有山野女生一流血就用止血帶，M到都用

M到漏M點紮先啱？